%@Titre:Calédonie Nov 2011
\emph{Cet exercice est un questionnaire à choix multiple (QCM). Pour chaque ligne du tableau, trois réponses sont proposées, mais une seule est exacte.}
 
\textbf{Indiquer} sur votre copie \textbf{le numéro de la question} et, sans justifier, recopier la réponse exacte (aucun point ne sera enlevé en cas de mauvaise réponse).

 
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|m{5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
1&\rule[-3mm]{0mm}{9mm}Le nombre $\dfrac{4}{3} - \dfrac{4}{3} \times \dfrac{27}{24}$ est égal à :&$0$&$\dfrac{5}{3}$&$- \dfrac{1}{6}$\\\hline%
2&L'expression développée de ${3x(5 - 4x)}$ est: &$15x - 12x $&$15x - 12x^2$& $3x^2$\\\hline% 
3&On lance un dé équilibré à 6 faces et on regarde le nombre inscrit sur sa face supérieure. La probabilité de l'évènement \og on obtient un nombre supérieur ou égal à 5 \fg{} est :&$\dfrac{1}{6}$&$\dfrac{1}{3}$&$\dfrac{4}{6}$ \\\hline%
4&Un billet d'avion coûte \num{70000}~F. Une agence de voyage vous accorde une réduction de 10\,\%. Vous allez payer: &\num{63000} F& \num{77000} F& \num{7000} F\\\hline% 
5&\rule[-3mm]{0mm}{9mm} Le nombre $\dfrac{6 \times 10^3 \times 28 \times 10^{- 2}}{14 \times 10^{-3}}$ est égal à : &$12 \times 10^{-9} $&$0,12$& $12 \times 10^4$\\\hline%
\end{tabularx}